% v0.4 - 2011071901
%
% Modelo de monografia em LaTeX da UECE baseado no template disponibilizado
% por Rudy Matela em http://www.larces.uece.br/~rudy/pub/modelo_monografia/

\input{modelo/tex/preambulo}


% Informações gerais do documento
\autor{Thuan Saraiva Nabuco}
\autorr{Nabuco, Thuan Saraiva}
\titulo{Desenvolvimento móvel multiplataforma: Uma análise comparativa entre
PhoneGap e Titanium}
\orientador{Paulo Henrique Mendes Maia}

% essas informacoes do codigo CIP você consegue indo na biblioteca central
\codigocip{C824p}{CDD:001.6}


% Epígrafe: citação e autor (OPCIONAL)
\epigrafe{``Conhecimento não é aquilo que você sabe, mas o que você faz com
aquilo que você sabe. ''}
\autorepigrafe{Aldous Huxley}


% Membros da comissão avaliadora
\bancaum{Prof. Dr. \ABNTorientadordata\\
Universidade Estadual do Ceará -- UECE\\Orientador}
\bancadois{Prof. Dr. Cidcley Teixeira de Souza\\
Instituto Federal do Ceará -- IFCE}
\bancatres{Prof. MSc. Március Gomes Brandão\\
Universidade Estadual do Ceará -- UECE}

% data de aprovação
\dataaprovacao{15/07/2014}

% Agradecimentos
\agradecimentostext{\noindent
À minha família, pelo incentivo e apoio nos momentos difíceis.

\noindent
Aos amigos que conheci na UECE ao longo destes anos, pela ajuda e
amizade.

\noindent
Ao professor Paulo Henrique Mendes Maia pela orientação e oportunidades de
iniciação à pesquisa.

\noindent
À maioria dos professores que tive durante este curso de Especialização
em Engenharia de Software com ênfase em padrões de software da UECE, por sua
dedicação, comprometimento e compreensão.

\noindent
A todas as pessoas que passaram pela minha vida e contribuíram para a
construção de quem sou hoje.

}

% Resumo/palavras chaves
\resumotext{O objetivo desta monografia de pós-graduação é apresentar o conceito
do desenvolvimento móvel multiplataforma, comparando duas das principais
ferramentas, Phonegap e Titanium, para o desenvolvimento de soluções que sejam
compatíveis com os requisitos principais para uma aplicação ser portável em
diversas plataformas, ou seja, ser cosiderada uma aplicação multiplataforma.
A pesquisa é pautada diante da diversificação existente atualmente nas
tecnologias móveis, caracterizando uma definição chamada de ecossistema móvel.
A metodologia aplicada .Os resultados .

\sigla{VANETs}{Vehicular Ad hoc NETworks} (\textit{Vehicular Ad hoc
NETworks}) são um tipo especial de rede móvel \textit{ad hoc}
(\sigla{MANET}{\textit{Mobile ad hoc NETwork}}, \textit{Mobile ad hoc NETwork})
formada por veículos entre si, e entre veículos e dispositivos que fazem parte
da infraestrutura de ruas e rodovias. Apesar de compartilharem várias
características com as MANETs tradicionais, as VANETs apresentam algumas
diferenças significativas, como por exemplo o movimento do nós, aleatórios nas
MANETs, mas relativamente ordenado nas VANETs, já que os veículos têm de
obedecer as chamadas regras de trânsito. Neste trabalho, o protocolo de
roteamento bioinspirado Ant-DYMO é simulado em um cenário veicular e tem seu
desempenho comparado com o do protocolo DYMO. Além disso, é proposta uma
modificação simples no mecanismo de criação de formigas do protocolo
bioinspirado original, com o objetivo de verificar possíveis melhoras no
desempenho geral do algoritmo, quando levando em consideração algumas das
características próprias das redes veiculares, como a informação da vizinhança
de veículos.}
\pcs{Desenvolvimento multiplataforma}{Desenvolvimento móvel}{Phonegap}{Titanium}

% abstract/keywords
\abstracttext{VANETs (Vehicular Ad hoc NETworks) are a special type of the
Mobile Ad hoc NETworks (MANETs), made by vehicles communicating between
themselves as well as by vehicles communicating with devices located at the
margins of roads and highways. Despite sharing many characteristics with the
traditional MANETs, VANETs present some significant differences. For instance,
the nodes movement, completely random in MANETs, but relatively ordered in the
VANETs, since the nodes -- the vehicles -- are supposed to obey a set of
transit rules. In this work, the bio-inspired routing protocol Ant-DYMO is
evaluated in a VANET scenario and has its performance compared with the DYMO
protocol. Furthermore, a simple modification is proposed in the bio-inspired
mechanisms of Ant-DYMO. The objective is to verify a possible improvement in
the overall performance of the algorithm when taking into account some
characteristics inherent to the vehicular networks, such as neighboring
vehicle information.}
\kws{Cross-platform development}{Mobile development}{Phonegap}{Titanium}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% inicio do documento
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
% o arquivo seguinte contém os elementos pre-textuais. edite-o caso deseje
% adicionar/remover algum elemento.
\input{modelo/tex/documento}

% agora adicione os capítulos
\input{chapters/introducao}
\input{chapters/ecossistemaMobile}
\input{chapters/crossPlatformDevelopmentTools}
\input{chapters/criteriosComparativos}
\input{chapters/conclusao}
\input{chapters/vanets}

% bibliografia
\bibliography{chapters/references}

% caso haja apêndices, use ``\apendice'' antes de inserir
% as secoes
\apendice
% adicione os apendices, caso existam
\input{chapters/apendice-nakagami}

\end{document}

